波蘭研擬新法禁社交媒體任意封號 最高罰億元

美國總統川普遭社群媒體公司封鎖帳號，引發正反兩派看法爭議，川普的歐洲盟友波蘭右翼政府15日表示，正研擬反資訊審查法，限制臉書、推特等社群媒體公司刪除內容或者封鎖帳號的權力，若社媒因不認同用戶言論而封殺符合波蘭法律的發文帳號，將遭到高額罰款。

波蘭執政黨「法律正義黨」（PiS）認為，大科技公司審查與他們自己自由派世界觀不同的意見，是對公共辯論的掌控達到危險的程度；司法部長喬布羅（Zbigniew Ziobro）15日在記者會上談反資訊審查法草案時指出，「我們重視自由」，新法不排除刪除發文或者封鎖帳號的可能性，但是會阻止科技公司「封殺個人聲明或者．．．刪除用戶帳號，若不認同他們的話」。

國會將依據該法指派5名成員，成立「言論自由委員會」檢視這類案件，任期6年。若社群媒體公司刪除未違反波蘭法律的發文、封鎖帳號，就將被罰款最高達5000萬波蘭幣（約3.6億新台幣）。

喬布羅說，該法案會要求「全球性的業者」尊重波蘭法律，並說「今日社群媒體自己決定要審查什麼內容」。

波蘭在美國國會暴亂事件之前已規劃制定這項新法，但是日前該國總理莫拉維茨奇（Mateusz Morawiecki）在臉書發文，指「演算法或者企業巨頭所有人，不應該決定什麼觀點對或不對」，並間接地將社群媒體刪除帳號，與波蘭共產時期的經歷相提並論，強調「無法同意言論審查」。

「法律正義黨」為右翼民粹主義政黨，在許多議題的意識形態與川普相同，該黨領導的政府也向來十分看重與川普的關係，不過，法律正義黨近年也屢遭批評試圖箝制言論自由。

邊個在乎你波蘭

TRUMP真係要搭飛機去波蘭避一避

法律正義黨
個名好中2

反共橋頭堡

然後社會媒體會首先block鳩哂呢班人同有關新聞

波蘭人用強硬方式對抗獨裁，維持傳統，但係左膠話佢哋獨裁走回共產主義路線

邊個在乎你香港
邊個在乎你香港人
邊個在乎你抗爭者
邊個在乎你爭取民主自由
邊個在乎你叫生叫死

华为

左膠真係好煩
波蘭寫明唔準共產黨成立

脫歐吧!

經歷過共產統治係唔同啲,美國太多膠人喇,係時候到佢哋受下.

搞咁多野，整返好隻cyberpunk先講野啦，國寶都搞到成舊屎咁

CDPR唔係政府機構喎

因為整到成舊屎咁，政府介入咗

應該用公司市值計算罰款

波蘭政府可能從隻game睇到除左周街bug外,亦發現到如果成個世界俾企業控制會有咩結果

波蘭

受過共產洗禮嘅係唔同啲

中共

介入做啲咩?